比女朋友逼到咁 想問應該點做

佢一路blame我
我叫佢唔好
我同佢講 我比佢逼到有抑鬱啦
佢繼續blame
我都佢講我想死
佢再堅持同我講 咁唔解決點得
我崩潰左 係到喊
然後我感受唔到溫暖既擁抱
有既只係一句：你唔好咁啦

救命

有無人問我問題
一問一答 容易講出黎
想講出黎舒服d

weak

點解嘈交

咩事

你廢到咁 點搞阿⋯⋯

可唔可以講多少少佢blame 你咩？

你好垃圾

分手

見你2個月前都已經係咁
分手
只有兩個個答案

最多咪嬲 喊乜鳩

而家係你女朋友想解決問題，而你回避個問題
跟住你話你女友逼死你？企係你女友立場諗下啦on9仔

感建分

佢blame你咩
喊會舒服d

一係直接同佢講，盡左力，接受到就接接受，接受唔到就罷就

中出即飛

分手啦

佢話我想keep住ex d野
我話咁唔keep
佢都仲係要窮追猛打

佢話我無諗過佢
我話我無諗咁多
單純件野有用 所以唔扔住
咁佢想我扔咪扔囉
但佢都仲要死咬唔放

on 9 女人, 自我中心, 覺得你唔就佢就係你問題
用 "世界唔係圍住你轉" 去屌你, 因為佢心入面個句係 世界應該圍住佢轉

分手 女朋友淨係諗佢自己感受 無企喺你立場體諒你
佢應該停底 大家冷靜 過兩日再傾過個問題
睇到撚覺得辛苦
辛苦晒樓主

個問題係 我應承左佢我扔 咁仲有咩可以解決
咁小問題
洗唔洗逼到人入精神病院呀

先起底 切勿跟車太貼

理鳩佢, 扔就扔左, 佢要嘈就由鳩佢, 唔洗回應任何野

你都on撚柒鳩鳩，條女又有冇係情緒病人既立場諗下呀
解決問題淨係嘈交有用既

曬曬曬啦 有女朋友 平安夜先扮曬野話比人聽你有女朋友

想開開心心過聖誕
我想大事化小 小事化無
做錯左 咪改囉 目的都係想對方改
往死裏逼 點解要咁呢

我知我做得唔好
但我同佢講 我開始情緒有問題啦
我好灰 全身無力 出冷汗
企唔穩 行都無力
然後去到有一下我回復番少少狀態果時
我攬一攬佢
佢又再問我問題去逼我

我好撚僧佢問問題 係咁落trap比人踩

一齊咗幾耐

你唔好咁啦

性格差咁遠遲早都有第二次

樓主 你已經做好咗自己個part
都話咗會扔都仲咬住唔放係佢問題
佢似係想食住個勢繼續發洩
依啲女長拍拖會自己辛苦
有第一次就有第二次

講到咁辛苦咪分手囉

分手

如果你嘅伴侶令唔到你成為一個更好嘅人一律建議分手

應承咗奶又唔奶
相反你叫佢含佢就要含
公平咩

咁樓主女友想解決，樓主係咁回避
而家係邊撚個唔解決問題呀？係on9樓主呀
精神病大撚哂？d問題唔撚洗解決既？
本身已經係個咁大既問題既話樓主更加應該放生佢女朋友啦

趁聖誕打到佢入廠

我本身無乜野 係同佢拍拖之後變成咁
同埋我有解決個問題
但佢都仲唔放
咁 仲有咩問題要解決呢 佢又講唔出

先唔講樓主已經順左條女意
"精神病大撚晒？"唔識同精神病人相處真係分手好過
唔好話邊個放生邊個

屌獲佢中出就飛啦

咁究竟扔咗未？

扔左啦

我呢幾日抑鬱都越尼越嚴重
自己會因為好少事喊
我都只係想要個溫暖既擁抱
唔想同人講但係想俾人發現我係需要人關心
我岩岩又因為少少事喊完先覆你
你唔係自己一個 加油
我知道我講咩都幫唔到你因為我都係
我想俾你知道你唔係自己一個
加油💪

巴打加油
有同感
其實我唔係唔想解決件事
而係個思緒走左入一個死胡同
想有一個關心
想要一個溫暖既擁抱
去令我有力量走番出黎

而唔係冷言冷語
我唔係做壞事
心軟下得唔得啫

Blame 咪春，岩咪岩，唔岩咪分手，有性需要咪做炮友囉屌

佢再嘈嘅話
你爆佢火
強硬啲，開個嬲mode

“而家係你在意我ex，
唔係我在意啲已死之人呀！

件嘢我唔要喇！
鍾意你就留，
唔要你就掉，
唔該你唔好再為埋啲無謂嘢同我嘈，ok？”

之後大大力閂門走人

你唔可以畀佢將你原告變被告㗎！

你女朋友係咪肥肥地？

醒醒，你都冇女朋友

咁分啦
你情緒有問題，又明顯同佢相處唔到
除咗你辛苦，情緒受影響之外
認真講句同個情緒有事嘅人一齊都係好辛苦
你女友亦點睇都唔似係頂得到果啲人

人哋都無精神病，你代入感唔使咁強
btw精神病大撚曬？

呢d八婆要死 慘死個隻

有咩咁大鑊要逼到咁啫
好好地唔得既

分手囉 on9

感情問題一律建議分手

樓主就黎俾人淥jer jer

巴打其實上黎開post搵求救已經好叻仔架啦
我相信你試過好多方法同你女朋友溝通同嘗試改變
但你女朋友可能都係覺得唔足夠
我想你知道你已經做左好多
你既努力值得被認同

我覺得呢一刻你可能需要一d安全既空間
唔會比女朋友chur住既空間
你會唔會試下同佢講唔見一兩日住?
我明白聖誕節唔見條女一定屌晒鬼
但你嘗試講下你既情緒/需要比佢聽
希望佢可以比你休息下

利申:試過比條女搞到自殺

有精神病/情緒病先有情感需要?
你生活每一刻都會比人屌住過?

樓主你無錯
係你條女唔撚識尊重 自我中心 佔有慾強 控制慾強 自私 唔成熟 無安全感
嘈乜撚野 屌乜撚野 有乜好屌 就乜撚野 有乜好就
好地地講聲 溝通唔得嘅
問問問 屌屌屌 你解釋極佢都係咁
佢唔係智障 聽唔明
佢係唔想明 唔想理你感受 唔需要理你感受

Keep住個ex啲野咪keep囉
有用咪keep囉
想留為紀念 放埋一邊咪keep囉
佢話你知佢唔鍾意 你最多收埋一邊 唔篤眼篤鼻
氹下佢 已經做好本份
點解佢要咁自私要你掉 仲要追住理你屌
On99

依啲女 你做乜鳩都滿足唔到佢
你甘心做唔到你自己 個世界係圍住佢轉
你就繼續一齊
到頭黎嗌交嗌到失望 攰 辛苦
係你自己受

鍾意同愛 唔等於佔有
依啲唔係愛你 係愛佢自己 滿足佢嘅佔有慾
佢可能唔係有心 係佢真係唔識
但感情就係咁
到分手果刻可能知 或者一世都唔撚知

利申: 無睇哂樓上post 只係經過見到樓主似自己
借個位發泄
同個ex一齊左年幾 啱啱分左手
一開始係好愛 咩都滿足佢 慢慢發左真係好辛苦 情緒會崩潰 自己咩方面都變差左 迫到抖唔到氣就會知
愛情唔可以執著 要學識放手 愛自己多啲

因為條女，我懷疑我有情緒病

睇你之前個post
樓豬你真係有需要搵人幫

分手咪算囉
你都話想要溫暖要擁抱
條女又俾唔到你
咁咪扔埋條女佢

感情問題一侓建議分手解決

呢d女唔屌唔舒服 大力屌啦

真心建議分手，如果同一個一齊係辛苦到會傷害到自己嘅情緒健康，咁點解仲要一齊落去？

因為條女，我懷疑我有情緒病

#16 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

樓主 我唔係blame the victim
但你既然都知個問題係呢段咁唔健康ge關係入面
你選擇係唔分手 繼續容忍條女 然後上黎開post
神仙都救你唔到

啱先追po 你當今次已經係用左最後一次機會
我以前既ex都係哩種人 咩都要chur住 但係同佢真係理想討論佢就發曬脾氣咁

其實你自己心底都知道咩決定係對自己最好 你唔肯承認姐

信我 分左手之後頭一個禮拜你會間唔中夜晚唔開心 過左果段時間你就會慶幸自己做左哩啲嘢

啲港女真係好撚痴線架
根本就唔係想解決件事
係想解決你喳
ching真心建議你早走早著
遲下兩個生活日常愈黎愈痴埋
就真係要捱一世
唔好用過去開心既回憶，黎做行落去既動力
因為遲早一日你連個時啲開心野都會憎埋
然後就兩個互相折磨

回你老母避咩，呢家你係當事人見住定點啊，個個都似你咁盲頭烏蠅咁衝咩，唔係咩都死衝就有用架

你自己去youtube,google乜野係廢物測試

聽落你地兩個人都係衰太執著 又或者可以叫做太幼稚 唔夠成熟 唔識點同對方相處 同埋你問題係太在意條女既感受 先唔好理件事邊個岩邊個唔岩
你做左應該做既位 例如佢唔開心既 你氹左佢 佢都仲要繼續執著落去 繼續嬲 你就唔好再苦惱點解決件事 佢要癲由佢自己癲 你同佢癲落去 你都會變痴線
例如佢嬲你唔丟EX既野 你唔洗解釋咁多 係佢面前丟鳩哂佢 再買甜品買小禮物氹下佢 比個台階佢 等佢下左啖氣咪無事囉
正常既女仔通常都鍾意人氹 唔會鍾意你咁多解釋 同佢講道理問佢想點
假如佢都仲係咁痴線 死纏不休 咁我勸你早日分開好啲
都係嗰句 拍拖為開心 唔開心拍黎托柒咩

有乜想表達就要直接屌佢，就係因為你咁窩囊女人先無埋取鬧

中出佢

垃圾

呢啲人以後唔會停，見到少少風吹草動都會係到杞人憂天，每一日都拎住所謂既安全感jer到你爆炸，然後就一日比一日多規限，一日比一日似隻狗，最後佢就係規矩，佢就係神，最後你就做咩都錯，做咩都可以再好啲，做咩都有更好既方法

樓主遲早會有精神病

唔成熟的女仔真係會好執著D野係未ex買
其實有用未得囉, 理得邊個俾錢
我男朋友仲用緊佢初戀送的杯蓋,銀包,頸巾
我真係由佢用, 逼佢丟左未又係要我俾錢買返

其實會唔會仲有其他問題存在？
安全感唔夠 令到樓主女朋友覺得你扔完ex野都未夠？
定你地一齊咗幾年你都無扔過野而令佢覺得你仲留戀佢？
定叫咗幾次要樓主扔都未扔？
定係佢語氣無問題 只係樓主因為情緒問題放大咗？

我幾時話有病先有情感需要？傻q咗？

又係安全感，樓主條女明顯係佔有慾啦
好撚憎見到安全感
啲濕尻女人麥尻都用安全感黎做藉口發癲

香港地啲女人九成都係身有屎先會惡人先告狀

一齊都係求開心 咁辛苦做咩仲要捱落去
咁捱法你咪要捱一世 早走早著啦
呢D唔係咩小事 係價值觀同做人既問題

合則來不合則去

精神病大撚哂？d問題唔撚洗解決既？

樓主就係因為已經解決左佢女朋友既問題
而女朋友依然窮追不舍 無視樓主既付出
我相信樓主希望被女朋友認同佢有認真處理件事
同時都承認已經處理左件事
但結果係條女繼續屌鳩樓主
而你屌鳩樓主「精神病大撚晒?」

咁你認唔認同你上面所表達既係：
樓主冇精神病，樓主不能有情感需要。

應該你係連就算有病既人都唔可以有情感需要

唔認同，你係咪比人撚化過嚟忽咗？
精神病同無精神病嘅情感需要係same ground
所以精神病唔係大撚曬

分手啦，仲有記得睇醫生，醫返好繼續精彩人生

巴打你講得好好
多謝你

「鍾意同愛 唔等於佔有
依啲唔係愛你 係愛佢自己 滿足佢嘅佔有慾
佢可能唔係有心 係佢真係唔識
但感情就係咁
到分手果刻可能知 或者一世都唔撚知」

講到底，其實我覺得都係溝通同了解問題。樓主發唔發覺你同女朋友係同一件事上，執著緊係唔同嘅位？

首先，樓主角度係覺得「我都已經解決左引起問題嗰件事啦，點解仲要逼死我？」。我明你會覺得好委屈，因為會覺得「我可以做嘅都做晒，我仲可以點？你仲想我點？點解我咁sad嘅時候，你作為女朋友唔安慰我，反而係繼續逼我？」，我明嘅，真係明嘅，但我覺得樓主都要試下代入返你女朋友角度諗下點解佢要咁樣「逼」你。舉個例，你有冇諗過其實個問題可能唔只係有冇揼ex啲嘢咁簡單，而係女朋友一啲心裏面嘅需要你仲未解決呢？有冇諗過其實佢唔係逼你，而係佢都表達緊佢心裏面有需要呢？（一陣女朋友角度再詳講）我咁講唔係幫你女朋友講嘢，而係想你明白，有時另一半嘅角度同我地嘅角度係好唔同，要解決感情（同其他關係上嘅）問題，唔係剩係解決左自己角度／表面上嘅問題就得，而係要從對方角色出發，明白真正嘅問題係邊。如果你唔走出呢個位，就只會一直覺得你女朋友係想逼死你。

你女朋友嘅角度我未必好了解，只可以嘗試用你嘅間接描述嘅佢去代入下，希望都令你可以更加了解佢。我相信真心相愛嘅話，佢冇理由會想逼死你，如果佢不停咁jer住你同一個位，可能真係未解決佢心裏面最大嘅問題，大膽估計個問題可能係你比唔到足夠安全感佢。佢想你比到佢嘅，其實唔係揼唔揼以前啲嘢咁簡單，而係想你明白佢嘅需要，同比到更加多安全感佢，要做嘅可能係安慰佢，比承諾佢。所以樓主你冇真正解決過女朋友安全感呢個真正問題，只係解決左令你會被佢blame嗰樣嘢。唔知咁講嘅話，你會唔會明你女朋友唔係想chur你，而係透過咁想向你表達佢嘅需要呢？

明白咁樣可能對你係有啲唔公平，因為佢冇真係表達過佢嘅需要就想你解決，不過樓主你都要明白有時人好難表達自己內心真正嘅想法，甚至連自己都唔清楚自己最真實嘅需要，而佢渴望你呢位男朋友能夠明白同滿足佢嘅需要，所以雖然被chur，但係另一邊廂都係證明左佢好著緊你。所以，如果真心愛對方嘅話，有時就唔好介意做蝕底啲嗰個，為對方行多一步先。可能調返轉，你比個溫暖嘅擁抱佢同承諾佢先會有好嘅結局呢

睇多你幾個回覆
都有啲似我面對過嘅野

你要明白 有啲人同自己嘅價值觀 性格係真係唔同
思想一唔同 姐係兩個人 活左係唔同世界
有啲人會覺得 只有分夠唔夠愛 夠愛咩都可以解決
我以前都係咁諗
以前都係好愛我個ex
慢慢 我地嘅感情就比每個月嘅大少交磨蝕哂
唔係話你努力 你夠愛就得
你以為你頂得住 你愛佢就包融佢 慢慢溝通 咩事都可以解決
一開始 可能會好執著 會有好多希望同憧憬比自己
時間一長 兩個人嘅核心價值觀無reach過嘅話 一直都會有好多拗撬 你會好辛苦 情緒會好崩潰 好壓抑
點解努力左都係咁

兩個人唔夾 講咩 做咩 都可以interpret唔同嘅野
你唔覺得有問題 佢覺得有 反之亦然
佢以為解決緊一樣野 其實可能由頭到尾都無問題 無野要解決
真係有問題嘅 又可能唔啱嘅時候解決 可能你當時需要空間 佢再chur令你更辛苦 佢又以為你逃避
有時以為溝通左 解決好 又可能得表面解決 下次又再loop

有啲人係本身同你價值觀唔同 : 愛情觀 生活嘅目標 朋友嘅重要性
有啲人係個性格本身就好唔體諒人 好自我中心
當然兩樣野都好inter related 一個人自我中心都好大機會覺得另一半愛佢 就要萬般寵愛再一身 享受被寵 享受被愛 咩都要就佢
但真正嘅愛 唔應該係咁
兩個人 應該有自己生活
真正適合嘅人 你會同佢一齊進步同開心 唔會乜9都有野嘈 有野拗

你記住 你係你 無身邊嘅人緊要過你自己 你都要生存 你都要生活 如果發現你身邊嘅另一半 不斷令你變差 你好睇路 問自己 你係唔係真係要為一個人 令自己變到咁差 咁辛苦 你自己要為自己負責任

9up完

似乎你有d經歷

啱呀
安全感 唔係單方面比
係雙方面
你自己對自己無安全感
你隔離果個做乜鳩都無用
安全得一陣 好快又再loop過

一個人對自己無安全感
可能係對自己無自信心
可能疑心重 無限ff
如果係咁 唔該搞掂左自己問題先好拍拖 唔好害人

到頭黎 依個人又唔鍾意 果個又唔鍾意
無啦啦又多個人唔鍾意
條仔做咩都錯
再唔係 無啦啦又check 電話
Check完無野睇 下次再黎

真係搞唔掂

「廢」都係樓主性格一部分
掉返轉諗都可以話佢重感情 只不過條女真係同佢唔夾
祝福樓主最後都搵個啱你嘅人

totally agger

威返次啦你冇錯
佢都係咁 你飛左佢
呢啲女養唔熟
少少事都發脾四
長期精神折磨

如果佢令到你情緒出現咁大問題，真係建議分手
你已經扔左d野佢都仲窮追猛打，證明佢好自我冇考慮過你感受
嘗試愛自己多d，尊重自己感受，佢令你咁唔開心，繼續段關係都冇意思，唔好委屈自己

巴打，多謝你。
岩岩我女朋友睇左
佢話好開心有個陌生人知道佢諗緊咩
跟住佢話想同我冷靜傾下
佢不停強調要解決左佢既不安先

我明
但佢既不安係無限大
每次都要見到我氹到崩潰都仲唔肯收手
而我宜家又心理唔平衡
唔平衡既原因 係一直以黎既雙重標準

佢見到你既說話 佢同我講
咁愛情係唔公平嫁啦
我明
有時我就你
有時你就我
無得咁計

但係 唔公平還唔公平
無可能老奉唔公平嫁
就算唔公平 但都要盡可能公平 知道呢一次對我發脾氣
就係其他地方去補償番 下一次體諒多d

仲要宜家我情緒唔穩定
點解仲要堅持解決左佢既不安先呢
我明 解決佢既不安係其中一個行落去既方法
但我宜家無能為力呀嗎
見好就收得唔得呢

當我提出d不利佢既例子 佢係如何嚴重地雙重標準
佢又會唔想講呢d野

我為左滿足一個滿足唔到既不安
而令自己爆煲
但邊個解決我既情緒問題

打打下發覺1999
有d隨心
巴打睇完唔好笑我啦
當我發泄下

巴打 雖然比你伏左
但你講既野係正常情況同理想時期係無錯既
多謝你

攬巴打
睇字都覺得你好温柔
如果佢唔受呢套，你一示好佢都要攻擊而唔打算解決件事
咁就分啦
同呢啲人過世好辛苦
除非你又想做殺妻教授

無用，女人唔會同你講道理。我知，因為我試過。

邊個同佢講道理
係要拋鳩佢
擺撚到明畀人食住啦

痴線佬與終極港女 笑

樓主
我覺得你真係要理性啲冷靜下
比啲空間自己諗下
你地嘅性格係唔係真係適合落去
我睇你講嘅野 覺得你好委屈同好壓抑

有一樣野 令到你地感情好危險同好辛苦
明白上面巴打講嘅一樣野
其實所有拗撬都係因為無溝通好而產生嘅誤會
一個人做唔到另一方嘅expectation
自然會失望同唔開心

咁其實又返返去
點解會有依個誤會 同點樣去處理依個誤會
咁其實都係果兩樣野
性格同價值觀

從你所講嘅野
覺得你女朋友好缺乏安全感同自我中心
兩樣野都導致你地感情關係好危險同辛苦
上面回過
安全感唔係一個合理原因 要另一方滿足所有嘅慾望
安全感黎自雙方 唔係剩係你責任 當然你都要做好自己本分 唔好念花野草
但佢都要了解好自己情緒同果啲疑心同佔有慾
如果唔係 佢嘅慾望係無止境 你永遠滿足唔哂

愛情無絕對公平
但都要有一個balance
見到果句 咁愛情係唔公平嫁啦
唔多唔少真係 滲左啲自我中心同野蠻嘅態度

溝通同體諒
講得好容易
睇得岀樓主係重感情同真係努力付岀過都解決唔到

過來人 唔會叫你做啲咩決定
但真係好好諗下 如果一段感情 係辛苦嘅話 仲應唔應該繼續
究竟兩個人性格同價值觀夾唔夾到
如果你有信心嘅 當然繼續落去